<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>first</title>
    <link href="/2022/10/14/first/"/>
    <url>/2022/10/14/first/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2022/10/11/hello-world/"/>
    <url>/2022/10/11/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>书摘——情感向</title>
    <link href="/2022/10/03/%E4%B9%A6%E6%91%98%E2%80%94%E2%80%94%E6%83%85%E6%84%9F%E5%90%91/"/>
    <url>/2022/10/03/%E4%B9%A6%E6%91%98%E2%80%94%E2%80%94%E6%83%85%E6%84%9F%E5%90%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&gt; 人生不在于遇到了多少人，而在于遇到了多少愿意留在你生命里的人 &gt; 多么希望命运能定格在初见的那一瞬间，你在时光里站成永恒 &gt; 所有的时光都是被辜负被浪费的，也只有在辜负浪费之后，才能从记忆里将某一段拎出，拍拍上面沉积的灰尘，感叹它是最好的时光 &gt; 假若他日相逢，我将何以贺你？以眼泪，以沉默 &gt; 爱，在那一刻，改写成爱过 &gt; 我们要继续光鲜亮丽，声势浩大的爱自己</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>书摘——苦难辉煌</title>
    <link href="/2022/10/03/%E4%B9%A6%E6%91%98%E2%80%94%E2%80%94%E8%8B%A6%E9%9A%BE%E8%BE%89%E7%85%8C/"/>
    <url>/2022/10/03/%E4%B9%A6%E6%91%98%E2%80%94%E2%80%94%E8%8B%A6%E9%9A%BE%E8%BE%89%E7%85%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&gt;历史的奥妙，在于它可以包含无穷无尽的假设。 &gt;历史的冷峻，又在于它总把假设永远置于假设。 &gt;武装革命反对武装革命，这是中国革命的特点之一，也是中国革命的优势之一 &gt;</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2021 ICPC Southeastern Europe Regional Contest</title>
    <link href="/2022/08/29/2021-ICPC-Southeastern-Europe-Regional-Contest/"/>
    <url>/2022/08/29/2021-ICPC-Southeastern-Europe-Regional-Contest/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>## A 比较字符串的字典序可以进行贪心，所以用一个指针从前往后扫描，维护一个计数器，对于当前字符，如果两个串相同则可以累加计数器，否则若字典序较小，则统计答案，合法的区间左端点个数为计数器累加的数，右端点个数为右边剩下的数，若字典序较大，则清空计数器，因为以后的都不满足题意。 ## B 不难发现加的操作可以直接使用可持久化线段树维护，对于区间覆盖来说不太好弄，因为区间覆盖后无法很好的维护列，考虑列实际上很少，以及可持久化线段树具有很好的合并功能，所以对于每种可能的合并情况都使用线段树进行维护，如果区间覆盖就直接在没有这一列的情况下加入即可。 ## C 容易想到一个看上去时间复杂度很假的做法，枚举颜色，然后做树上背包，实际上用到一个结论，在树上归并时，如果限制子树大小为 $k$，那么最终的时间复杂度是 $O(nk)$，这样的话最后时间复杂度为 $O(n^2)$ 。 下面证明这个结论，有两种方法理解。 方法一，考虑将两个联通块归并时，这两个连通块的大小，第一种，都大于 $k$，那么归并一次的时间复杂度是 $O(k^2)$，归并次数不超过 $O(\frac{n}{k})$，第二种，仅有一个大于 $k$，那么每归并一次就会少一个小于 $k$ 的连通块，这样也是 $nk$，第三种，都小于 $k$，这样可以先合并出若干个大于 $k$ 的联通块，每个连通块消耗 $k^2$ ，最多 $\frac{n}{k}$ 个块。 方法二，归并时强行假设枚举的点对是 dfn 序最接近的 $2k$ 个点，这样点对中两个点的 dfn 序差不超过 $2k$，最后得到的点对是 $nk$ 级别的。 ## E 首先 $B$ 数组的顺序是不影响最终结果的，于是先将 $B$ 数组排序方便处理，不难发现我只需要知道前一个数是多少就能够对当前数进行决策，而前一个数最多只有 $m+1$ 种情况，得到一个 $N^2$ 的算法，定义 $dp[i][j]$ 表示当前考虑到第 $i$ 个位置，这个位置上放 $b_j$ 的最小步数，若 $j$ 为 $0$，则表示不替换，转移只有如下几种情况，当 $a_i&gt;a_{i-1}$ 时，$dp[i][0]&#x3D;min(dp[i][0],dp[i-1][0])$，当 $a_ia_{i-1}$ ，$dp[i][j]&#x3D;min(dp[i][j],dp[i-1][0]+1)$，对于所有情况，$dp[i][0]$ 和所有比它小的 $b_j$ 取 $dp[i-1][j]$ 的最小值，对于 $dp[i][j]$ 的更新，采用贪心策略，$dp[i][j]&#x3D;min(dp[i][j],dp[i-1][j-1]+1)$，这样做是因为如果当前放 $b_j$ ，那么前面放 $b_{j-1}$ 一定不劣，这样做是 $N^2$ 的，考虑优化，发现可以将不替换的单独拿出来考虑，这个时间复杂度可以接受，只需要考虑替换时怎么维护 $dp$ 值，发现需要做的只有将整个数组平移一个单位和区间对一个数取 $min$ ，使用吉司机线段树维护即可。 ## F 不难发现如果要使用毒药，那么一定是在最开始用了若干瓶，然后又去抵消了一个前缀的回复效果，只需要枚举这个前缀是多少然后计算最优情况即可。 ## G 因为 $w$ 和最终答案的和都是求最大值，所以可以直接去掉绝对值，这样相当于给 $n$ 个数负号，$n$ 个数正号，使得和最大，显然，负号会给到数对中的较小值，正号会给到数对中的较大值，考虑什么时候给正号比给负号优，设第一对给了正号，第二对给了负号，那么给第二对正号更优当且仅当 $a_1-b_2</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>写给你</title>
    <link href="/2022/08/01/%E5%86%99%E7%BB%99%E4%BD%A0/"/>
    <url>/2022/08/01/%E5%86%99%E7%BB%99%E4%BD%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hello，有些话想对你说，所以写了一封信给你。 话很多，不知道从哪里开始说起，不如就从近几天争吵的起源开始吧。 那一天前，我们的关系还很融洽，聊天的氛围还很柔和，那一天后，似乎关系出现了一点裂痕，我能看得出来，你在尽力维护这段关系，由此不甚感激，反观我却抓住一些细枝末节不放，想起来真是十分惭愧。 临近离开衡水的那天晚上，我想了很多。有那么一刻，我忽然发现，原来一切都是我的错。如果不是我，有些时候就没有那么尴尬，我身上的一些问题假如得不到改正，可能我和你就没有未来了，喜欢是一种很奇妙的感觉，因此我愿意去改正自身的问题。 最后，祝七夕节快乐。</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>图床</title>
    <link href="/2022/07/23/%E5%9B%BE%E5%BA%8A/"/>
    <url>/2022/07/23/%E5%9B%BE%E5%BA%8A/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>![image](<a href="https://img2022.cnblogs.com/blog/1960336/202207/1960336-20220723105315932-542894891.png">https://img2022.cnblogs.com/blog/1960336/202207/1960336-20220723105315932-542894891.png</a>)</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>墨菲定律</title>
    <link href="/2022/07/14/%E5%A2%A8%E8%8F%B2%E5%AE%9A%E5%BE%8B/"/>
    <url>/2022/07/14/%E5%A2%A8%E8%8F%B2%E5%AE%9A%E5%BE%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1、镜中我效应：自我的感觉由别人决定，自我观都是通过与他人的相互作用形成。 2、别人认为我们是什么样的人，我们就可能成为什么样的人。 3、自我服务偏见：不自觉夸大对自己有利的信息，而忽略对自己不利的部分，避免这种归因错误。 4、沉锚效应：</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>temp</title>
    <link href="/2022/07/11/temp/"/>
    <url>/2022/07/11/temp/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>$WTH$ 获得了一个柱状图,这个柱状图一共有 $N$ 个柱子,最开始第 $i$ 根柱子的高度为 $x_i$ ,他现在要将这个柱状图排成一个屋顶的形状,屋顶的定义如下: 1. 屋顶存在一个最高的柱子,假设为 $i$ ,最终高度为 $h_i$ .它是所有柱子之中最高的. 2. 第 $j$ 根柱子的高度为 $h_j&#x3D;h_i-|i-j|$ ,但这个高度必须大于 $0$ ,否则就是不合法的. $WTH$ 可以对一个柱子做的操作只有将其高度加一或减一, $WTH$ 正忙着享受自己的人赢生活于是他将把这个柱状图变成屋顶的任务交给了你.你需要求出最少进行多少次操作才能够把这个柱状图变成一个屋顶形状. <a href="http://172.18.0.101:2019/contest/69/problem/4">http://172.18.0.101:2019/contest/69/problem/4</a> ```cpp #include #define ll long long #define db double const db delt&#x3D;0.881; const db eps&#x3D;1e-15; const int N&#x3D;1e5+10; int n,h[N]; ll ansx,ansy,ans; ll calc(ll hmx,int idx){ ll res&#x3D;0; for(int i&#x3D;1;i&lt;&#x3D;n;i++){ res+&#x3D;abs(h[i]-hmx+abs(i-idx)); if(hmx-abs(i-idx)&lt;&#x3D;0)return 0x7fffffffffff; } return res; } void sa(){ db T&#x3D;5000; while(T&gt;eps){ ll x&#x3D;ansx+(2*rand()-RAND_MAX)*T; ll y&#x3D;ansy+(2*rand()-RAND_MAX)*T; y&#x3D;(y%n+n)%n+1; ll tmp&#x3D;calc(x,y); ll k&#x3D;tmp-ans; if(k&lt;0||exp(-k&#x2F;T)*RAND_MAX&gt;rand()){ ansx&#x3D;x;ansy&#x3D;y;ans&#x3D;tmp; } T*&#x3D;delt; } } int main(){ scanf(“%d”,&amp;n); for(int i&#x3D;1;i&lt;&#x3D;n;i++){ scanf(“%d”,&amp;h[i]); ansx+&#x3D;h[i]; } ansy&#x3D;n&gt;&gt;1; ans&#x3D;calc(ansx,ansy); sa();sa();sa();sa(); printf(“%lld\n”,ans); return 0; } ```</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回忆·和zrq的往事</title>
    <link href="/2022/06/13/%E5%9B%9E%E5%BF%86%C2%B7%E5%92%8Czrq%E7%9A%84%E5%BE%80%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2022/06/13/%E5%9B%9E%E5%BF%86%C2%B7%E5%92%8Czrq%E7%9A%84%E5%BE%80%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>## 相识 第一次认识，emm，如果真正意义上的话，大概可以追溯到幼儿园吧，但是不会还有人能记得那么久远的事情吧（x），有印象的见面是在上初中的时候，当时跑到文综组办公室问成绩，然后留下了有印象的第一次见面。 中考成绩出了之后发现她是 xs 区中考状元，我直接膜拜。 ## 高中 ### 高一 <del>其实我中考考的也不错</del> 所以最后就到了臭名昭著的 hszx，不过不是很巧，没有分到一个级部，三个月后的分班，我比较喜欢理科，最后留在了奥赛，而她向来<del>理科偏科</del>，所以最后去了文科班，文实大概都在四部，奥赛都在五部，所以基本上除了来学校和回家的时候有一点交集之外没什么机会说话，不过在车上的聊天倒是挺愉快的。 值得一提的是，某次来上学的时候，因为某中学放假制度比较奇特，所以大家晚上都玩到特别特别晚，于是在车上补觉，正当我困意十足，进入梦乡后，过了一段时间，突然感到左肩膀上的质量增加了，朦胧之中扭头发现她靠我肩上睡着了。。。。。于是我是动也不敢动，睡也不敢睡，就这样到了学校，我比狗困，还好有奥赛课用来补觉。 由于众所周知的原因，高一下半年大家并没有在学校，当时我沉迷于划水，所以沟通并不是很多，只记得有一次她借了一下我的语文学案，因为她的不知道去哪了hhhhh。 ### 高二 这个时候大概是奥赛最忙的时候，放假也少了许多，而且放的假貌似都和实验班错开了，又值各科奥赛生合从缔交，相与为一，履至尊而制六合，与年级部大战，所以也没什么话说，不过为了逃避五部的查迟到（bushi），我经常从四部过来，一次偶然想到她，就每次经过的时候看一眼柜子上的目标卡，试图寻找她的踪迹，（怎么感觉这么猥琐），然后发现目标比较高远，果然就剩下我这条咸鱼了）。 ### 高三 啊，高三那就更加有意思了。 暑假的时候决定弯道超车，借了一下她的数学卷，发现奇妙文字，风虽大，却都绕过我的灵魂。 去做核酸的时候想借她的数学积累本看看以弥补我这可怜的数学，借到了很开心，不像某人以一个十分扯淡的理由拒绝。 从奥赛退役之后，分班到了四部那边，说实话，因为奥赛生活比较舒适所以并没有很适应高三生活，有种感觉是 &gt; 我从去年辞帝京，谪居卧病浔阳城 然后大概唯一给我安慰的是，每天晚上可以和信奥的战友一起吃饭，还有就是偶尔看到她后可以聊几句。 高三上学期的时候很苦b，因为我太菜然后一直考不好就一直很不开心，但是每次和她聊天的时候感觉都挺好，大概是，他乡遇故知？ 后来的寒假，因为某些众所周知的原因，我们上网课，因为两个班很多老师都一样嘛，所以有的时候会一起上学科自习写作业，我大概偶尔划一会儿水，然后就发现了同道中人。 下学期因为要冲刺高考了，所以大家都比较紧张，我后来也就不怎么经常去找信奥吃饭了，因为心态确实有可能会被打击到，有几次体活的时候和她在一起吃饭，然后一起聊聊学习生活，若无高考挂心头，应是人间好时节。 最后就到了高考，感觉两个同在异地求学的人在一起吃饭氛围比较合适，或者感慨比较多，又或者对故乡的感情相似一点，总之最后就除了中午之外都在一起吃了，数学考完之后的晚上一起去操场上转了一圈，然后互相安慰，不过我猜安慰最后都是聊胜于无，好在第二天并没有什么奇奇怪怪的题，心态稳健。然而第三天就出了点小事故，地理题太 **TM** 难了，我在高一三楼北，她在三楼南，因为楼梯太堵所以打算走正心楼，然后就正好遇到了，没想到聊着聊着就哭起来了，我当时真的感觉挺无力的，因为我其实向来不会安慰人，刚考完有点懵，在我无意识的状态下，我抱了她一会儿，说了一些我后来感觉并不能起到安慰人的话（x），担心她不去吃饭所以看她走向食堂我才回教室。 她下午还有政治而我没什么事情，所以写了一张小纸条，大概也是给我自己写的，希望能让高考完的她稍微开心一点。 ### 高考完cdx前 高考完后仍然还在聊天，突然回忆起之前每次一起去上学的时候都问的一句话，昨天晚上几点睡的（笑），因为之前某校的放假时间过于精简，虽然不用去上学了但是还是问了这句经典的话，发现实际上都熬夜到很晚，不过仍然不困，毕竟假期解放的兴奋还在。聊天的内容比较随意，高考，漂亮姐姐(bushi)之类的。 ### 高考完cdx后 ## 最后 不知道为啥，和她在一起待着的时候感觉很开心。 你是无意穿堂风，偏偏孤据引山洪。 ## 最后的最后 突然很喜欢惊鸿一瞥这个词，一见钟情太肤浅，日久生情太苍白 别人眉来眼去 我只偷看你一眼 ## 那年我们许下约定 ## 那天她离我而去 ### 离开你的第零天 嗯，虽然早就预料到这一天，但它真正来临时还是觉得很突然，我没有想到你会这么果断。 很想回忆一下我的前十八年，从一无所有到应有尽有，再到一无所有，反正晚上也睡不着，就写了一篇回忆文，我觉得是时候放下所有，从零开始了。 ### 离开你的第一天 早起后还是很压抑，好像和平常没什么不同，不过是打开qq微信，却不知道要和谁说话。 思政课老师问，愿不愿意重回高三，我想，还是愿意的，那些人和事，我难以忘记。 ### 离开你的第二天 我不知道要怎么忘记你，或者，我也并不想忘记你，你将在我的心里，Time will tell。 但我短时间内估计不会再找你，因为我知道，目前的我和你还不合适，以及竞赛相关事项让我抽不出时间陪你。 打算在没有你的这段日子里好好提升一下自己，看看书，写写题，希望有一天可以重逢。 ### 离开你的第三天 讲个笑话，早上一翻身把闹钟关了，然后成功睡过第一节课，起床发现上课半个小时了已经，还好是年级大课不点名23333。</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回忆·过去与 Kaiser_Kell 的那些事情</title>
    <link href="/2022/03/20/%E5%9B%9E%E5%BF%86%C2%B7%E8%BF%87%E5%8E%BB%E4%B8%8E-Kaiser-Kell-%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E6%83%85/"/>
    <url>/2022/03/20/%E5%9B%9E%E5%BF%86%C2%B7%E8%BF%87%E5%8E%BB%E4%B8%8E-Kaiser-Kell-%E7%9A%84%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E6%83%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>### 一些事情不想忘记，就只能写下来了 ## 很高兴认识你 初次见面，指我有印象的，并且说过话的见面，是在高一暑假集训的时候，考完试发现我水杯没了，然后又发现考试完忘记拿回来，当时正好我在她那个位置考试，所以叫她帮忙拿了一下，这大概是我们第一次说话。 之后的日子交集比较少吧，因为感觉她很少和男生讲话，因此感觉上是个高冷的人，所以也没怎么尝试沟通，Noip 的时候又一次注意到了她，因为她的排名十分的考前，着实给我震惊了，由于 HE 的女生比较少所以这时她基本上已经成为了可以确定的省队，表示十分羡慕。 寒假时她的存在感好像不是很高，即使当时只剩下了她一个女生，我记得当时我们考试完了有一段时间可以去自由活动，大家都出去玩的时候，我看到她在用 cnblog 和别人聊天，至于是谁我就不知道了，感觉她略有孤独。 后来因为疫情原因，高考生放假，只留下了奥赛生和高三的同学，不过后来包括她在内的一些奥赛生也撤退了，记得她只在回去后的第一天交了一道题，那是她整个假期拿到的全部分数，因为后来就没见过她的身影了（x）。 ## 高二下半年省选前 下学期开学，我们开始准备省选，实际上感觉省选对她来说只是一个必经的过程，不过她倒是挺认真的，几乎大部分的题都能改掉，这其中当然有很多不会的题，她就来问我们，最开始的时候谁都被她问过题，后来基本上就只问我了，此时我们的朋友关系大概开始建立。 省选前的那段日子大概是我奥赛生涯中最努力的时候，我不努力时总是很巧合的撞上她过来找我问题，其实也比较感谢她，让我对一些题目，一些知识有了更深刻的理解。 省选 Day1 结束后正好碰到了她，安慰（奶）了她一波，谁不进队都有可能只有她没可能吧（笑）。下午基本上大家都开始颓，期间我下去帮我们中一些人拿饭，然后弄了一堆饭上来，hg 说她还没下来，让我帮她拿上去，正好顺路就带上去了，感觉她一个人在房间挺无聊的，不过也有可能不是，不知道她怎么想的所以也不敢去叫她来玩。省选回来的大巴车上，我坐她后面，记得我当时还发表了一下退役感言）。 省选完后大家早上都睡了很久，我大概七点多才到机房，然后大家开始测成绩，测完的时候她还没来，我就顺手帮她测了，不过是先帮 HE 另一个女生测的，出人意料，她的分数好像有点高，测她的成绩前，我心里默念，你可千万别挂，后来发现虚惊一场，数据有点水，她们俩的成绩差不多。 ## 共同的名字——HEOI 之后我幸运的进队了，我们的故事也就继续。 进了省队之后，我们都有了另一个新的名字，HEOI 。 ## HEOI 北京集训（BJ-JX） 出成绩的第二天，就去了北京集训，中午和晚饭一般都是和她还有 Rubyonly 一起吃的，早饭没有（一般她起不来，bushi）。 某天早上，她和另一个东北的女生起的比较晚，但是走快点其实也不至于迟到，结果另一个说反正都要迟到了，不如再去吃个饭，然后就光荣迟到了，于是晚上要出去跑圈，本来说给她加油（x），后来我懒得下楼，就没去。 某天中午，吃完饭后回机房，sjzez的教练过来和她说“你是这么多年来唯一一个考进省队（就是名次在前12的）女生，你平常怎么训练的…………”之类的话，我：“%%%%”。为了逃避这及其尴尬的对话，她过来找我问题（颓知乎）了。 ## 期间在学校的一些琐事 回到学校后，联考貌没题了，让我们做了几套搬的题的数据，当时是两个人一组，十分巧合的我跟她分到了一组，大部分的活都被她干了（不愧是队姐），体验十分良好，除了中间数据造锅了 N 次。 后来就开始了做题（颓废）生活，每天下午改不动题时就开始颓废，在她的影响下看了《三生三世十里桃花》，感觉不戳。 去北大营了，不过只有我和林老师，其余的人都去了 thu ，最终在返程的火车上会合，白嫖了她一个蛋糕，晚上她打算睡觉的时候看我没带手机十分可怜，把她的手机借给我玩，因为当时我主要是聊 qq，不可避免看到了她的首页，不过更多的内容并没有打算看，觉得不太道德（x）。第二天一早天还没亮就听到有人叫我名字，哦，原来是要手机，没睡醒体验感极差，毕竟是我玩她手机造成的，也没那么差吧。 直到后来的 sjzez 集训，应该都没发生什么有趣的事情，哦，对了还有高考假期间的事情。 某天她水过了一道题，下午打算旷了讲评出去玩，都已经跑出去了，结果被教练要求讲题，因为要共享屏幕所以不太方便，临时找我想办法，想了一堆办法最终还是要讲，于是她就去了最近的网吧讲的。 ## HEOI 国赛前集训（sjzez） 开始前，我们到外面聚餐，在别人找位置的时候我和林老师偷溜（其实也不算吧）去买饮料，她去买奶茶，我告诉她位置了，让她一会儿直接过去就行，毕竟奶茶等的时间久一点，结果就被叫住一起等了，原因是两个人回去大概不会被 D（x）。 在 sjzez 集训，几乎每次去超市都能看见她，可以说是热爱零食，或者热爱上边有王俊凯的零食了。 在那边时间比较松，一般下午就能改完题，晚上本来应该自由练习的，然后却经常被我们拿来颓废，当时就是大概看完了《三生三世十里桃花》比较想看的部分场景，后来又看了看《禁忌女孩》。 由于他们那里的网没有限制，我们几乎都装了 qq 方便交流，当然教练是不知道这件事情的，于是就有了两个人只隔着一条过道却用 qq 打字交流的奇妙场景。 某天晚上她突然在qq上发消息说“我不对劲”，让我十分困惑，问了问到底怎么回事，她说她也不知道，而且马上要睡觉了，所以就没怎么仔细问，感觉她有些压抑，我还是略微有点担心她，希望她别出什么事情，当天晚上梦到她从楼上一跃而下，给我吓醒了（x），好在是个梦。 据她说一天晚上她和另一个女孩回宿舍的时候被通报非处了，笑死。 一天下午，本应该在机房的她突然失踪了，不过 HZ 的人似乎都比较相信她的心态，但是东师的略有担心，快吃饭的时候去找她了，我觉得她应该出去玩够了就回来了，所以暂时没打算去找。没想到都要吃饭去了她也没回来，再加上她之前跟我说她觉得她不对劲，我这时才感到事情貌似有点严重，于是拉上 Rubyonly 去找她，绕了大半个学校，最后在楼下看到她了，和 Hg 在谈心，我也就放心了。不过至于她为什么离开，原因可能只有 Hg 知道了，不过她没事我不担心什么了。 某天她坐在我的位置上颓废， Hg 来了，我怕她没注意到，假装问她有没有看懂这个题怎么做，然后悄悄提醒她 Hg 来了，配合的不错。 高考出分了，从她那里听说学长们都去了 pku ，表示羡慕。 后来因为集训快结束了，她经常过来找我颓，导致我想学也没办法学（试图找我颓废的借口），大概就这样持续到了快集训结束。 ## 镇海中学集训 从 sjzez 回来后稍作休息就去了镇海集训，在去镇海的火车上与她临座，本来打算打几把惊险刺激的王者荣耀（x），但是火车上网太卡了，就放弃了。 到达镇海后，给了我们半天的修整时间，然后我和 Rubyonly 就在宾馆开始颓，中途她发 qq 问我教练有没有查房，我说没有，然后意识到，她在干什么？问了一下发现她跑出去玩了，精神充沛。 第二天一早到机房后发现只有难用的 win7 系统，还好在家的时间学会了 Mingw 的使用，很快装好了 g++，她来了之后同样发现了这个问题，不过她太菜了（bushi），只能用 Dev，一会儿她发现我这个好像也挺好用，于是我就被叫去干活了。 在镇海集训的几天大概也经常被叫去讲题，一次我偶然不经意间提了一句，讲了这么多题不请我杯饮料？其实是开玩笑的，结果第二天她就把手机给我，喝什么自己点，感动+泪目。 讲真的感觉她穿裙子的样子还是挺像个女孩子的。 在去余姚的车上，我，她，还有 $Rubyonly$ 开始打王者，不过由于网络不好再加上老姚经常走动被迫挂机（bushi）。 ## 最后一站 NOI 报到完后去找宿舍，临走前问她吃完饭需不需要等她，毕竟感觉就她一个女生太孤独了，回复是吃饭前叫她一下就行，然后快吃饭的时候我用qq叫她，结果成了我们等她。。。 拍照的时候抓拍到了一些奇怪的东西。 最后一天的考试，我左侧是 $Rubyonly$ 右侧是她，临开考前看了看他们，加油吧。 闭幕式快结束的时候，我们打算提前跑路，刚跑到一半由于我和她跑的太慢了被教练留下（因为都跑路了不太好），于是闲聊了半天，因为只剩下了我们两个，所以最后一起吃了个饭，大概是OI生涯中最后一次一起吃饭了吧，聊了聊退役感言，顺便帮教练带了证书回去。 ## 最后 故事到这里就结束了，虽然已经过去了很久，但有些事情时至今日我仍然难以忘却，大概你也是吧，高中时代结束了，我们重新做朋友吧，好吗？ 如果你实在无法原谅我，希望你能记得，你曾经有一个朋友，名叫gyz。</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022寒假“集训”游记</title>
    <link href="/2022/02/27/2022%E5%AF%92%E5%81%87%E2%80%9C%E9%9B%86%E8%AE%AD%E2%80%9D%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2022/02/27/2022%E5%AF%92%E5%81%87%E2%80%9C%E9%9B%86%E8%AE%AD%E2%80%9D%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p># 2022寒假“集训” ## Start | 开端 <del>一个月黑风高的夜晚</del>，某天晚上，突然接到久违的hg打来的电话，然后被告知要提前返校，进行“强基培训”，当时也感觉在家学的比较奇怪吧，后来我总结为，在家不适合学习（x），所以也就没什么抵触，开始着手收拾东西。 由于被要求保密，所以当时并不打算告诉别人，但是，我上qq之后就发现这件事已经传开了，这还用我保密？ 中途得知 Rubyonly 也要来，速度八十迈，心情是十分嗨，对回学校竟然有了期待（？）。 ## Doing | 进行时 ### Day1 回学校的路上，本来打算让 Rubyonly 来我宿舍住，但是听说 ZJ 给安排了宿舍，只能说是有点遗憾吧。不过到了学校之后才发现给他们安排的是四楼的宿舍，楼层有点高不说，主要是连钥匙也没有咋进去啊（，然后遇到 lhb，交涉了一波之后（虽然感觉他没听懂）决定让 Rubyonly 和 lzx 来我宿舍住。 给我们的通知是先在班里上课，然后等最后一节课去卓越班开会，但是他俩在南区没班，所以就先跟着我们班走了，反正课应该差不多。在去教室的路上，碰到了林老师，虽然已经退役多年却有了集训的感觉。 到教室后发现上化学课，又想起来出事了，化学学案没写，于是以收拾宿舍为借口跑路。数学自习被提问积累本假期写了多少，答没写多少，被D了，并且被告知明天收积累本。 开会无非是主任讲话之类的，值得一提的是有家长觉得不公平要求都返校或者都不返校，甚至还打了市长热线，对此 mzw 是这么回复的，让省队返校是某高校对其进行“强基培训”，培训完就结束回家，什么时候结束呢，不知道。实际上就是让我们在这里上线下文化课），所以 Rubyonly 就去了 405 找 Kaiser_Kell。 吃饭的时候碰到 yspm，发现高二信奥也来了，可以抽时间去看看他们。 由于这天晚上和第二天白天是正常的休息，所以晚上是自习并没有课，第二天查积累本于是疯狂改，晚三打算去日新楼不过没人跟我去，后来 Rubyonly 说可以跟我去，但我一想，好像有点远，算了吧。 ### Day2 白天是正常休息所以仍然没有老师，决定把积累本改完然后写写物理，实际上理想很不错但是写着写着就写不动了，大概只有前两个小时在写后两个小时在划水。 中午饭其实挺一般的，不过也没的选只能吃了，睡觉的时候发生了一些有意思的事情，由于没人查所以也不着急回宿舍，在路上慢悠悠的走，大概比平时晚到五分钟左右，快一点了才睡着，刚睡着没多久，wyh 就冲进来，“有检查的，快出宿舍”，我还以为是做梦（x），只能说是笑死了。 于是一群人来到了五层并且打算度过一下午，后来才知道并不是什么检查的，而是高一学生的家长会，有市委的领导陪同，因此才让我们躲一躲，又搭上了一个下午才把积累本写完，发现整理的圆锥曲线还是有一些不错的地方的，和 Rubyonly 讲了讲但没讲完就被叫下去了。 哦，女生只有三个所以没人去叫她们，然后就出现了。。。。三个人来到教室后发现教室没人。我当时想下楼叫一下 Kaiser_Kell 的，但出于某些不为我所知的原因（我其实挺想知道这个原因是什么），我们两个当时关系并不好，因此也没有去。 晚一换课了，是班会，Rubyonly 听说 yhq 班会没意思所以来我们班看看，我看都快开始了，lsy 还不来，以为她在家里开，但刚说完，她就进来了。。。班会主要是讨论了一下班服的问题，<del>没想到我们那个糊成那样的也入选了</del> 晚三不太想写语文，所以后半截拉着 Rubyonly 去日新楼看了看。 ### Day3 早上跑操差点累死，大概是一个月没跑的结果。 语文课的时候突然从门缝里伸出来一只手，放了一份早餐在桌子上，仔细一看发现是语文老师男朋友………… 由于今天仍然开会所以中午还不能回宿舍， qzb 大神问了一道神仙数学题，我以为我切了后来发现 wtcl，跟 Rubyonly 交流了一下圆锥曲线的问题，收获颇丰。 中午都没睡觉，晚上困的要死，所以说睡得比较早。 ### Day4 白天好像也并没有发生什么有意思的事情，不过晚上还可以，重回曾经的奥赛时代了属于是，开着厕所灯聊天到晚上十一点左右，主要是和 Rubyonly 回忆了一下省选时候的事情，毕竟他当时走了，有些还是挺有意思的，不过大部分之前都已经写过了，就略了。 ### Day5 白天基本上除了上课就是自习，除了中午的时候和 Rubyonly 看了几道导数题。 想起来好像有段时间没打电话了，开学之后估计就没时间，于是晚上和我妈打了一个电话，打完后又碰到 yspm 来找我，于是在那个空宿舍和他聊了大概半个小时，Rubyonly 以为我出了什么事出去找我（感动），然后发生了一些奇妙的事情。 他以为我在高二奥赛那边，于是上四层去找，想听一下哪个宿舍有我的声音，结果发现根本听不出来，声音太多了（x），在某个宿舍前听到了熟悉的 szs 的声音，于是他推门进去，里面瞬间安静，你们是哪个奥赛的？仍然保持安静。我不是老师。还是很安静。yspm 在哪个宿舍？szs：不知道。于是 Rubyonly 对那个床铺说：你是szs吗？对面：不是。szs进行了一波钓鱼）。 晚上聊了聊整型溢出这本书，感觉写的还是不戳的，里面一些事情也说的比较详细。 ### Day6 早上起来发现班里电脑无了，除了主机亮之外哪里都不亮————键盘灯不亮，显示屏不亮，鼠标不亮。感觉是硬件问题，超出能力之外了，首先想到要不叫个教练过来修一下，但是早饭问了问学弟发现今天值班的人貌似我不熟，就没去，回来后就和 fw （今天值班）报修了电脑，临时解决是去物奥教室搬了一台过来，那玩意巨卡。 等到晚上，现教处也没过来修电脑，想起来机房有一车内存条，所以和 Rubyonly 去了一趟，打算拿一条过来救个急。 回宿舍后，突然觉得可以和 hg 打个电话，问问有没有什么办法，hg 说可能是内存条上灰太多了，让我把它擦擦，然后应该可以了，实在不行他再过来。 晚上，和 Rubyonly 说到了双城之战，正好我看过（时间不太够，前半截看的视频，后半截看的文字），所以就给他讲了讲大概的故事。感觉它这个故事还是比较真实的，感情的破裂，人物的死亡都存在，一些人意想不到的死去，到有点现实的感觉？ ### Day7 早上起来弄了一下电脑，好了，果然现教处靠不住。正好拆开了主机所以打算顺便换一下内存条，于是班里电脑就从 4G 扩充到了 6G，这配置估计能满足班里的大部分需求了吧。 过了一会儿 Rubyonly 来了，说是不是可以在上边打 lol，我一想，好像没什么问题，于是打算下一个试一试，本来以为等一上午就差不多，没想到学校网速巨快，10 Mb&#x2F;s 着实震惊了，发现确实可以打，不过在教室打好像不太合适，嗯。 此时 Rubyonly 提出了一个切实可行的办法，晚上去机房整，觉得倒是很有道理，明天他们就走了，跟他们再玩玩吧。 下午核酸检测，做完之后没回教室，去机房探了一探，然后去五楼空教室找了两个主机下了 lol，等 Rubyonly 晚上过来抱到机房换上内存条就大功告成。当时机房只有一条网线，别的只能代理，代理十分慢速，所以打算另辟稀径，本来以为网线是从墙里来的，仔细观察发现是插在交换机上，于是大胆猜测，交换机上某些口也有网，猜测成立，我们又找到了一个口，于是万事具备。 晚上来到机房，Rubyonly 都已经弄得差不多了，突然发现网线插上后并不能上网，比较奇怪，感觉是有一些什么样的限制，正当不知道干什么的时候，我抱着点着玩的心态点了一下 360 的网络修复，因为在家从来都不管用，没想到真的成了，只能说是 360 还是有点用的。 接着发现打 lol 的路也不是那么通顺，先是没有号，因为要手机验证，然后又一直网络不稳定掉线，也是比较无语，最后也没整出来，不过还是打了打开房间。之后考虑别的游戏，逆战，我的世界，桌球，三国杀，倒还都挺有意思的，时间过的挺快，一眨眼就天快亮了。 天亮了，也快要结束了。 ## Finish | 终章 前一天颓的有点过度，十分抗拒早上的跑操，但是还是得去，而且还偷偷去，不然被发现来的方向不对就不太好了，到了之后发现大家都不想跑，于是就没跑，回去打算睡一觉，因为着实有点困，摆了六张椅子拼在一起，体验感良好，然后睡了一上午（x）。下午他们本部的离校，跟着 Rubyonly 去了趟书店，打算送点礼物却不知道送什么，最后买了本小说，跟着把他送到西北门，看着他离开了，他走的那一刻，我心里突然有点奇怪的感觉。 中午有的时候会和 Rubyonly 交流交流题，并且把我熟练掌握的大部分内容跟他说了说，或者我能帮他的就这么多了，感觉微不足道吧 祝你高考好运，我期待着一百天后的重逢。</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>高三日记</title>
    <link href="/2022/02/26/%E9%AB%98%E4%B8%89%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2022/02/26/%E9%AB%98%E4%B8%89%E6%97%A5%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>## 高三日记 ### 二月 2.10 通过某种手段找来了去年的高考成绩，打算以此来作为参照。 2.9 晚上听不进去分享，看了眼久违的知乎，发现一篇[不错的帖子](<a href="https://www.zhihu.com/question/285314606">https://www.zhihu.com/question/285314606</a>) 以下是一些摘抄 1，相信即使竞赛退役后的自己一无所有，竞赛的经历是永远美好的回忆，几年努力的成果也终会内化并沉淀，并在不久的将来闪耀发光。 2，数学试卷的选择填空，控制在 40-45min 以内，非选择填空部分，花 20min 到 30min 左右完成。 3，详细复习的时候一定要高要求，做熟练各种题型，了解各种套路。 4，数学靠刷题锻炼思维、熟悉思路方法，选择填空一定要限时，解答题可以不用写过程，把答案算出来就可以了。 5，物理选择+实验题 30min 内做完，选择填空中遇到不会做的题目及时跳过，不要让这些题目耽误了时间，更不要影响了心态。 晚上化学心态炸裂，然后和学姐聊天，学姐真好呜呜呜，得到了一些经验和方法吧，感觉好点了，加油吧。 2.8 一直想用日记的方式来记录一点什么，但是也不知道怎么说，就先这样吧</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>回忆·贰零贰壹</title>
    <link href="/2022/01/31/%E5%9B%9E%E5%BF%86%C2%B7%E8%B4%B0%E9%9B%B6%E8%B4%B0%E5%A3%B9/"/>
    <url>/2022/01/31/%E5%9B%9E%E5%BF%86%C2%B7%E8%B4%B0%E9%9B%B6%E8%B4%B0%E5%A3%B9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p># 回忆·贰零贰壹 ## 序 2021在不经意间就溜走了，退役之后一直有点遗憾当时在信奥的时候只留下了一堆的题解和学习笔记，没有写什么游记，所以打算在2021结束的时候写点东西，留住仅存的一点记忆。 ## 一月 刺骨的寒风呼啸着从耳边吹过，我默默地站在明月初升的操场上，我是谁，我在哪？ 由于一时的大意，我在 NOIp 的考场上犯了一个极大的失误，导致我以倒数的成绩留了下来，准备参加省队选拔，那一段时间真的过得挺痛苦的，一边是沉重的知识，一边是省赛失误的痛苦，还记得我当时每天早上6.50去吃饭，因为那时去就不用排队了，可以直接买，然后用五分钟吃完跑回机房考试，FFT，NTT，平衡树，反演等知识大部分都是在那个时间熟练掌握的，当时考试的成绩都还不错，以至于我对即将到来的 WC 充满了希望，当时除了奥赛生和高三的同学，学校里几乎已经没人了，我想，努力了这么半天，总该有点成效了吧。 怀揣着自信与紧张，我踏入了 WC 的考场，省赛的失误被我牢牢记住，这一次，我没有再出现任何失误，可是，题目我真的不会，即使拼尽全力绞尽脑汁，也只是获得了一个大众分，最终以一个铜牌收尾。 不过当时考完之后我们一群人聚在一起吃泡面的场景还是挺不戳的，还得知了自己只准备了不到几天的学考还撞大运的全 A 了，也算是寒冷中的一些温暖吧。 ## 二月 春节，我的心情还是比较沉闷，一直在想，如果进不了省队会怎么样，我想，我大概会很失望伤心吧，大概要调整很长一段时间吧。于是那个春节，为了避免那种情况的发生，我几乎只在腊月三十的那天晚上休息了一会儿，跨了个年，然后就睡觉了，印象中第二天由于疫情原因并没有拜年，起床之后打了几个电话就又开始学习了。 现在的我貌似也挺佩服当时我的定力，或许如果前两个月我没有那么拼，结局可能就变了吧。 ## 三月 春暖花开，我们开学了。 省选的战役也正式拉开帷幕，这个月出于某些奇怪的原因（其实是我忘了）和 $Longdie$ 的关系开始变好了，其实那个月大家的关系都比较融洽，后来由于和 $ LC $ 成了同桌，经常一起打一场比赛，或者刷一点水题，有时候 $Rubyonly$ 过来说一句，我给你看一个神仙题，这时候往往有两个结局，要么它真的神仙题，要么就是一个sb题，然而后者居多，经常被 $LC$ 一眼秒掉。$Kaiser\_Kell$ 有的时候也会过来交流交流，总之，在静谧和谐的气氛中，省选到来了。 ## 四月 临出发前，我们进行了一场十分水的信心赛，好像大家都 $AK$ 了，到了 sjz 之后，那个酒店的环境还是不错的，试了试机，感觉不是很适应 windows 的环境，不过已经到了这一步，也无所谓了吧，和 $Longdie$ 住了一间，为了攒rp晚上睡得都比较早，希望省选没事，省选的过程让人怀念，结局也出乎意料，由于不可抗力，HEOI又进行了一场加试，这大概是省选史上为数不多的加试吧，出于某些原因，不对加试题进行评价。 还记得考完的时候，为了避免再次出现不可抗力，决定这次用U盘拷贝两份代码，因此大家又等待了半个小时左右，那次确实是挺累的，从上午八点半到晚上七点多，我感觉最后那半个小时真的是度秒如年，出考场的时候，lin老师问day3的事，然后得知他t3推出了式子，而且出来的时候不知道是隔壁机房的谁在楼道里来了句t3挺水的，我当时一片空白，就有点心灰意冷的走了，因为临时加的赛所以也是临时定的晚饭，不过饺子确实好吃&#x2F;赞，以为晚上可以在宾馆颓一晚上，结果被告知要连夜赶回去…………坐在回程的大巴上，和大家说着退役的事情，真的是十分伤心而又无可奈何，大巴弥漫着伤心的氛围，中途借学弟的手机和我妈打了个电话，讲了一些可能要退役的事。不出所料，第二天零点多才到学校，<del>你见过凌晨零点的hz吗</del>，第二天多睡了半个小时才起，学生会查内务的时候直接以得到年级主任的允许的名义把他们轰走了，略有一些爽，然后和 $Longdie$ 去吃饭，他当时的处境比我差很多，可以看得出来他心情不太好，吃完饭后他说打算回家准备 whk 了，不知道说什么只能安慰了他一下然后就自己去机房了。 到了机房之后大家开始用网上的数据测试全省的代码来估分，出乎意料的是，我竟然分数还比较高？更加出乎意料的是，lin老师竟然卡在了省队线上摆动，不过如果加上他第三天的那个结论题，应该问题不大。凯爹的分数好像也并不高，但是和大家的差距也不大，LC 的假做法拿多少分要看数据，我Day3基本没有分，这么一分析，好像hzoi只有$Kaiser\_Kell$是稳进队的，那就只能等成绩了。 [关于省选只补充了一些之前没有写的](<a href="https://www.cnblogs.com/anyixing-fly/p/14649281.html">https://www.cnblogs.com/anyixing-fly/p/14649281.html</a>) 现在还记得当时大家在机房焦灼的等待的三天，<del>为了缓解氛围，还经常互奶一下</del>，CCF可以说是咕了又咕，依稀记得当成绩出来的时候，机房里悲喜交加，很多人的退役让我始料不及，是啊，有些人，就要说再见了，而对于我，好消息是进队了，坏消息是$Azusacat$凭借Day3干掉了我于是我就去了 B 队，从那时起，我几乎放弃了保送的希望，毕竟，对于一个 B 队选手来说，保送，还是很难的。出分后的第二天吧，我们就去了北京集训，见到了很多厉害的人，并且遇到了sjzez的同志们，这大概是及其罕见的两个学校一起集训吧，有了HEOI的感觉，在北京集训期间，明显感觉到做的题难度上升了，而且一个题一般要研究很久，一般一天能改完三道题就挺不错了，然后和 $Rubyonly$ 以及 $Kaiser\_Kell$ 的良好关系逐渐形成了，<del>一个学地理的同学带着两个方位感并不好的同学在学校里找食堂</del>，不得不承认，他们的食堂确实很不错。 ## 五月 回到学校后，过了几天，便踏上了清北营的路（尝到了lin老师亲自烤的肉&#x2F;se），那是我第一次体会到了竭尽全力而又无能为力的感觉，也是我第一次感受到南方学校的强，某天考完试后，我和两位大佬走在回宾馆的路上，前边貌似是ZJ的几个初中生，其中一个说了句，今天的题**挺简单**，我直接人傻了，晚上和 <del>学弟</del> 学长出去转了一圈。回学校后就开始时不时纠结两个月后的全国赛，万一拿不到银牌怎么办，思索很长时间后，我告诉我，尽力就好。 ## 六月 我们迎来了一个高考小假期，不过对于我们来说，其实和正常的生活没有什么不同，高考完我们也就成为了正式的高三，不过唯一和之前不一样的是我们几个人搬到了同一个宿舍，于是愉快的高三生活就开始了，第一天晚上，外边的水管漏水，虽然漏不到我们宿舍，但是，水滴声导致外边的声控灯一直响，我们宿舍简直和白天一样亮，为了好好休息，对，当时晚上基本上都是按时睡觉（，我们把门玻璃用硬纸板全挡上了，这就比晚上还黑。第二天下午正在改题的时候，突然得知被通报了，几个被子没有叠还有一个没被子的，我们觉得这可不行啊，内务不能被通报，于是后来我们每次出宿舍都顺便把门锁上，从此之后再也没被通报过了。 之后的生活也比较枯燥吧，考试-改题-吃饭-睡觉，偶尔趁机房空着的时候聊会儿天是非常不错的事情。 后来为了调整状态，安排了 sjzez 集训，<del>深入敌营</del>，第一天到的时候因为是从学校去的所以身上还穿着校服，可以说是回头率极高，然后出去吃了个饭换了个衣服，期间还借到了 $thecold$ 的校服，成功转校了属于是。 大概半个月的生活终于不那么枯燥了，除了考试外，还安排了几场ACM赛制，成功和zzz贴贴，由于zzz是Au爷所以我每次都是躺赢，sjzez的饭十分好吃&#x2F;点赞，期间一直都比较和谐，只有最后一天出了点小状况，由于第二天就走了所以前一天大家都走的很早，第二天来了之后发现，<del>钥匙被锁机房里了</del>，最后是lin老师帅气跳窗户解决了问题。 临走前的那天起的很早，或许是睡不着，马上就走了想满足好奇心去他们存真楼里玩玩，但是没有理由担心进不去，于是想到了二北的四个人住在了上边，然后打算以找他们为借口溜进去转转，然而过程极其简单，<del>我在没人阻拦的情况下大摇大摆的进去了</del>。 ## 七月 NOI要到了。 为了提前适应环境我们打算去镇海集训几天，然后十分不巧的是出发日期和UNR撞上了，于是开了个小号打UNR防止掉分，接着心态就炸了（，一 个 题 都 不 会。 在镇海的状态也还可以，基本保持每天过一个题的水平吧，我不求超常发挥，正常发挥我就已经满意了。 值得注意的是台风“烟花”即将登陆，而且风力越来越大，CCF紧急通知，可以自备救生衣，我？不过大部分人都没备，首先不在沿海应该被冲不了，其次真被冲了一个救生衣的作用也不太大，就没管。临近报道前几天，CCF又紧急通知，由于原定报道日烟花登陆，报道提前一天，好在我们已经到了镇海，去余姚挺近的所以没有什么影响。 报道后第二天原定报道日，一直的消息都是休息没有安排，结果CCF在中午双紧急通知三个小时后考笔试加试机，因为可能明天台风强度会更大。这直接让我无语。 不过台风的影响确实挺大的，北方人第一次见那么大的雨……而且雨都是**横**着飞的，十分壮观。 [NOI游记](<a href="https://www.cnblogs.com/anyixing-fly/p/NOI2021.html">https://www.cnblogs.com/anyixing-fly/p/NOI2021.html</a>) ## 八月 ## 九月 ## 十月 ## 十一月 ## 十二月 利益相关，暂不更新 二二高考，衡中必胜</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>s</title>
    <link href="/2021/12/11/s/"/>
    <url>/2021/12/11/s/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>{ “inbounds”: [{ “port”: 5283, “listen”: “0.0.0.0”, “protocol”: “http”, “settings”: { “udp”: true } }], “outbounds”: [{ “protocol”: “vmess”, “settings”: { “vnext”: [{ “address”: “youxam.one”, “port”: 1025, “users”: [{ “id”: “fb063e5f-72f5-4455-b3c5-3ece7bead6c1” }] }] } },{ “protocol”: “freedom”, “tag”: “direct”, “settings”: {} }], “routing”: { “domainStrategy”: “IPOnDemand”, “rules”: [{ “type”: “field”, “ip”: [“geoip:private”], “outboundTag”: “direct” }] } } { “inbounds”: [{ “port”: 1080, “listen”: “127.0.0.1”, “protocol”: “http”, “settings”: { “udp”: true } }], “outbounds”: [{ “protocol”: “vmess”, “settings”: { “vnext”: [{ “address”: “youxam.one”, “port”: 1025, “users”: [{ “id”: “fb063e5f-72f5-4455-b3c5-3ece7bead6c1” }] }] } },{ “protocol”: “freedom”, “tag”: “direct”, “settings”: {} }], “routing”: { “domainStrategy”: “IPOnDemand”, “rules”: [{ “type”: “field”, “ip”: [“geoip:private”], “outboundTag”: “direct” }] } } 576747101 120 171 151</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>退役划水二</title>
    <link href="/2021/10/30/%E9%80%80%E5%BD%B9%E5%88%92%E6%B0%B4%E4%BA%8C/"/>
    <url>/2021/10/30/%E9%80%80%E5%BD%B9%E5%88%92%E6%B0%B4%E4%BA%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这学期大概已经快过一半了，然而其实没有什么感觉，自己差的东西貌似还比较多，不知道什么时候才能补完，也不知道能不能在期末之前返回前五百的实力。 不得不说实验班的生活还是十分枯燥的，基本上除了和室友聊天以及与hzoi的小伙伴们吃饭之外没有什么乐趣了，今天无意间发现机房的网虽然都被断了，但是教师机上的监控系统还能用），就是那个能看到所有教室的监控，比较神奇，然后就和$Longdie$ 转了半天监控，还是挺好玩的。 另外我感觉我已经成了目前hzoi最不卷的人了。。。。。连Kaier_Kell都开始卷了（，当我看到她早上6.40就从食堂吃完饭跑回去的时候，不得不联想到那个全省rk5的身影，pl_er和lls更是卷的飞起，我想我也是时候努力了吧。 另外祝hzoi2020 noip顺利，不要被csp的成绩影响，我当年就是受了csp的影响然后noip考挂了（x）。</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>退役划水一</title>
    <link href="/2021/10/09/%E9%80%80%E5%BD%B9%E5%88%92%E6%B0%B4%E4%B8%80/"/>
    <url>/2021/10/09/%E9%80%80%E5%BD%B9%E5%88%92%E6%B0%B4%E4%B8%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><del>周测考完之后在班里的电脑上水一会儿</del> 实际上并不是没有任务可以干了，而是任务比较多，多到不知道在哪开始。 也不清楚写了东西会不会还有人看，毕竟已经退役近三个月了，是啊，快三个月了，时间过得真快，noi的事情还历历在目。 由于学弟们都去了中区，所以我们这一届大概是要孤独的度过高三最后一年了，<del>说不定还有高四</del>，其实还是很想看看他们的，毕竟从他们身上还是能见到一点自己的影子，和学弟要了一个OJ的账号，偶尔（几乎不）去看看他们的成绩，当然题我是不会做的，毕竟已经菜到家了，希望有学弟看这篇文章，这样我也大概能勉强作为一个学长传授一点经验？？emm，最基本的还是不要太在意成绩吧，我感觉，现在做不出来的，真正考场上真的有可能做出来，紧张的氛围会激发你的潜能，不要太看重成绩吧，多分析分析自己的问题所在，这样或许提升会更多，不要太纠结难题，因为即使花很长时间改过来也可能没有什么收获，当然也不要像省选完后的我一样碰到难题就去水了（，这可能是我现在在题海里遨游的原因。 最后说说最近的文化课生活吧，最开始还是很孤独的，不过了解了同宿舍大佬的习惯后就感觉好了点，论一个年级几千名的和两个两位数排名的人能发生什么（x），再后来别的奥赛回归了，孤独感又减少了许多，不过还是时不时的会想起远在本部的$\color{red}LZX$和$\color{red}Rubyonly$，还有每天最期待的事情应该就是和HZOI的同志们一起吃早晚饭，体育课的时候和$\color{red}Shawk$，$\color{red}Kaiser\_Kell$，$\color{red}DarthVictor$，$\color{red}Longdie$一起乱逛，不过由于二楼的物化生很卷所以基本上只有我和$\color{red}Longdie$上体育课。。。。。，yhq:我好不容易给你们争取了一节课公共自习，笑死，然后每天晚上下课去找$\color{red}Liuchang$一起回宿舍，这大概就是每天的生活了，看来即使进入了文化课生活，我也与HZOI脱不开联系，哦，有的时候下午还去那个曾经的机房转一圈，有一定概率遇到$\color{red}Kaiser\_Kell$，$\color{red}Rubyonly$走后南区最颓的就是我们俩了吧，hhhhh 学弟们要好好珍惜学oi的时光啊，在我看来，那段时候是我高中三年最美好的日子，另外，hzoi2020，csp加油！</p><!-- more -->]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
